藏丫叉鋼珠案 差人被指作口供

節錄

藏丫叉鋼珠案 差人被指作口供

警員陳建鴻

【本報訊】今月2月，武漢肺炎指定診所選址惹爭議，天水圍有市民堵路縱火。兩天後，警方在區內截獲兩名男學生，指他們將載有鐵丫叉及89粒鋼珠的紙袋放在行人隧道，兩人否認在公眾地方管有攻擊性武器罪受審。警員指兩被告在隧道口放下紙袋後交談了數分鐘，他一直在附近駐足觀察。辯方質疑，警員在書面供詞及記事簿中完全沒提過兩人曾停下交談，質疑他作口供；又指閉路電視片段顯示被告手持直身長方形紙袋，但警方撿獲的卻是打橫長方形。

撿獲紙袋與片段不符

。。。。。。。。。。。。前截查兩人。陳同意從沒在供詞及記事簿提及兩被告交談及他曾觀察，但他否認作口供。

控方播放魏的住所大堂閉路電視片段，顯示兩被告一同離開大廈時，各拿兩個袋。陳供稱，兩人各手持的其中一個紙袋，與涉案兩個紙袋一樣。辯方質疑，片中白色袋是直身長方形，撿獲的紙袋則是打橫長方形；陳同意，但謂「我相信係同一個袋」。

案件編號：TMCC201/20